# 1_Hello world




# 5_use string

\n:改行   
\t:タブ

## combinate string

 「+」:   
 ex)    
 number + number → number   
 string1 + string2 → string1 string2


# 11 azert､confirm､promptを使おう   
下記のようなコマンドがある。

- alert :ユーザにダイアグロムを表示
- confirm　"「OK」,「キャンセル」ボタンが実装されている。
true,falseの返り値を
ex.本当に削除しますか？
- prompt:ユーザから情報を受け取る。  入力されない場合（キャンセル）の時は、nullが返り値。    
第二引数に初期値をセットすることができる。
ex.お名前は？？



##

# comment
いくつかのコメント書き方を覚える。



# 12 関数を使ってみよう

## 関数とは？    
処理をひとまとめにしたもの。

## 構文  
書き方は下記のようになる。
function (引数){    
    処理内容;   
}
## 例題
例題を通して、使い方に慣れてみよう。  
Q1:「Hello World」を表示させる。    
Q2:名前を入れる変数（name）を宣言し、「ようこそ（名前）様！！」を表示させる。  
Q3:関数の戻り値を表示させる。    

# 13 ローカル変数を使おう
関数内に定義した変数は、関数内しか有効にならない。（エラーになる。）


# 14 即時関数を使ってみよう
関数を呼び出しを書かない記述。


## 構文
関数にカッコと引数を追加する。     
(function())()  

## 使い方
一般的には、変数をローカル変数にしたい場合に即時関数を使用する。    


# 15 setInterval､setTimeoutを使おう

setInterval:定期的に実行  
SetTimeout一回こっきり    

## 例題   
1.位置秒おきにログを出職
